\beginsong{Øler både mat og drikke}
\beginverse
Øl er både mat og drikke,
nektar og ambrosia.
Uten duer helten ikke,
øl er derfor godt å ha,
øl er godt å ha,
gjør deg sterk og glad
løft ditt glass og drikk
\lrep det er en gammel skikk \rrep
\endverse
\beginverse
Og når ølet ut er drukket
fyller vi vårt glass på ny.
Inntil tørsten vel er slukket
kan man intet bedre by,
intet bedre by,
ølet har sitt ry
løft ditt glass og drikk
\lrep det er en gammel skikk \rrep
\endverse

\endsong
